文章分享：獨善其身的美國左翼——香港，中國，和國際團結

為何美國左翼應關注北京政府對香港的鎮壓？

美國的左翼到目前為止仍然沒有與香港的抗爭建立連接。這個國際團結的努力，由於所謂「反帝派」廣泛散佈虛假信息，將香港的抗爭抹黑為美國中央情報局（CIA）或法西斯支持的抗爭運動，而被抵消了。反帝派其實漠視了一點，就是香港的運動正在抵抗的，恰恰是英國留下來的殖民地法律框架，又恰恰為中共所繼承並延續。我們聲援香港，不是因爲想判斷哪個國家更不堪，而是要拒絕這種統治階級為我們打造的僞二元對立，是要讓所有國家都拒不接受這種西方殖民主義框架，不讓其擴散，尤其不能擴散到中國。與其保持冷漠或積極地妖魔化香港的群眾運動，美國左翼應該改弦易轍，以實際而又民主的新路綫來提供跨國支持。

中共長期對異見聲音的鎮壓令到香港人累積了不滿的情緒，發展成今日的反抗。香港從英國手中轉交給中國，不過是從一個資本主義殖民大國，轉讓給另一個資本主義大國。「一國兩制」框架賦予了香港人民一定程度的自治權，但該框架是不透明的非民選官員制度，建基於舊英國的壓迫機制之上。香港人民很早就知道，中共必定會加強對這座城市的控制，如同對中國的管制。

中共對香港的的控制隨著大眾政治意識的加強而越來越嚴厲。2003年，香港政府試圖實施反顛覆國家法（基本法第23條），將「叛國，分裂國家，煽動叛亂和顛覆」行為定為犯罪。50萬示威者湧上街頭反對，令該法案被無限期撤銷，但最終（2020年6月30日）也通過了更為嚴厲的國家安全法。2014年，中共發布一項決定，要求競選香港特首的候選人由中央政府進行預選。對此，支持民主的示威者佔領了市中心，要求實行普選。「雨傘運動」和平抗爭了79天後在政府沒有作出任何讓步的情況下結束。

自2019年初開始的反對逃犯修訂條例和平抗議活動，因為香港警察在驅散人群過程中使用了過度的武力而越演越烈。示威者意識到和平遊行沒有效果，並向日趨軍事化的警察進行了反擊。警方更進一步出現濫用權力的情況，包括野蠻毆打，向示威者發射水砲和實彈，以及據稱對被拘留者的性侵犯。從英國殖民機制一直延續到中國統治下的警察部隊，與英國所採用的警務策略如出一轍。越來越清楚的是，香港的這場運動體現了人民對國家資本主義政權壓迫的大規模抵抗，政權故意無視人民利益受損。

隨著新型冠狀病毒（COVID-19）席捲整個城市而陷入封鎖狀態，正在進行的運動被迫中斷。北京官員毫不意外地利用了這一休眠期，以提高「安全性」為由趁機破壞民主陣營的抗爭。中共對民主派立法會議員越來越激進的打壓預示著即將發生的事情，他們對該運動的容忍度已達到了一個臨界點，並打算進一步壓製香港的自治。

接下來內容請到無國界官網看。

民主左派 = BLMarxist = 支共

[⇩ 美港形勢，唯一阻撓⇩]

自推。

推一下。

推一下

屌你老母左狗死全家啦
係咁貼垃圾左翼d文

乜反帝派
其實係反動派
以極左掩飾心底裡既極右

push